印度男不怕性侵被抓 原因讓人拳頭硬了

38歲裁縫師拉斯托吉（Sunil Rastogi）已是5個小孩的爸爸，但今年1月中旬因涉嫌性侵未成年少女被逮捕。他向新德里警方供稱，過去13年來，曾企圖對2500名少女性侵，其中逾500人被性侵得逞。雖然這數字是否屬實，仍待調查，但自2004年起，警方已逮捕拉斯托吉超過15次，罪名都是性侵罪，但他從未被判過有罪。

《印度時報》報導，拉斯托吉在至少58起性侵案中，被員警認定是嫌犯。因他犯案時，總會穿著同一件紅、白色的上衣，他視它為「幸運符」。 雖然拉斯托吉的口供震撼印度社會，但聽到他從未被判刑，印度人也不覺得意外。
近年急速的社會變化、貧困蔓延，及破綻百出的司法制度，導致印度各地性侵事件不斷增加。2012年12月16日，女醫實習生潘迪（Jyoti Singh Pandey）在新德里的公車上，遭5名男子輪流性侵致死。這起震驚全球的「德里輪姦案」後，印度雖加重了性騷擾、跟蹤狂、偷拍的刑責，也要求性侵嫌疑犯若主張「合意性交」，則必須付舉證責任，但性犯罪的數字並未獲得改善。女性（成年、未成年）被性侵的新聞，幾乎每天都會在印度媒體上見報，嬰幼兒遭性侵更時有所聞。

許多人認為，問題癥結在於都市化及伴隨而來的社會變化，據印度最新的人口普查，都會區人口佔全國總人口的比例，於1991年至2011年這段期間，由25%暴增至近40%，新德里首都圈的人口也由2700萬人成長至4600萬人。這些新來的移住者，大多住在沒有警察巡邏、水管、下水道也尚未整備的貧民窟。

男性移住者中，不少人本來住在鄉下，在他們的故鄉，女性穿著保守、出門甚至會戴面紗，但到了大都市後，卻撞見「前所未見」的開放性文化。加上移住者雖想保護女兒免於毒手，但在都會區沒有親戚可倚賴，一起幫忙注意小孩的安全。

性犯罪難以表面化是各國共通的問題，在印度尤其嚴重。當地女性若被性侵，會被烙上不名譽的標記，不少家屬擔心事情曝光，會讓女兒嫁不出去，常會選擇隱忍。2015年，印度警方接獲的未成年性侵案件數，不到4萬件，相較之下，美國警方一年則約接獲6萬3千件未成年性侵案。
此外，印度的性侵犯就算挨告，也很少會「走到」開庭這一步。德里一匿名警官透露：「哪怕是性侵幼童的犯人，被抓後很快就會獲釋。因搜查的人手根本不夠，導致證據不足。」此外，印度的警官幾乎沒人受過採集、保存物證的專業訓練，警局內也沒有能妥善保存、移轉的設備。德里高等法院的律師辛（Rajinder Singh）坦承「就是因為缺少科學證據，才屢屢錯失把犯人定罪的機會。」

而印度的司法制度導致情況更惡化，「堅持」到開庭性侵案，約三分之一判處有罪，但過程曠日費時。不少案子光是決定要不要起訴，就耗上十幾年。2015年，約80~90%的性侵案都在法院候審。

這些因素導致拉斯托吉能長達13年，不斷性侵少女，同時悠閒過活。據警方紀錄，他在2004至2015年，因涉嫌誘拐未成年少女，至少2次遭逮捕、拘留，但案子一直在等候審查。2016年2月，他再因違反《性犯罪兒童保護法》被捕，但在約6個月拘留後，又獲得保釋。

印度每天約有200名兒童在都會區失蹤，而性犯罪在都會區也像傳染病般，不斷在蔓延；多數移住者認為，他們的女兒每天都處於危險中。當局統計從2013至2015年，失蹤兒童已由3萬4244人增至6萬2988人。拉斯托吉就直言，他每次都是從魯德拉普爾（Rudrapur）住家，搭乘單程240公里的火車，到首都圈物色少女性侵。

網友表示，「印度的知識分子，法律人，執政當局根本就不認為性侵是嚴重的事。」、「那個人很印度，意思就是，那這個人很色。」、「人是無辜的，關小弟弟就好！」（國際中心／綜合外電報導）

係咪地球磁場問題？
秦國盛產人妖
印度盛產強姦犯
墨西哥盛產毒犯
香港盛產奴隸

中國盛產五毛狗